奧修講過

奧修（osho）講過，一個bb出生，在成長的最初歲月，這嬰孩的心理狀態類似一個佛，當然他是一個自己不能謀生的弱小個體

而我延伸的睇法係

呢個嬰孩，是可以接受世間的一切而視之為平常，再極端d, 甚至佢天生畸形而無手無腳（例如Nick Vujicic，力克胡哲）， 但是，年歲漸長，佢會意識到世間（包括自己）的缺陷，而陷入痛苦之中

世間變幻莫測，既往不復返，新的狀態對比過去是必不“正常“，而你看見的所有野都會有缺陷的存在，所以痛苦也會與您同在

請參考“娑婆世界”

奧修不了

奇蹟課程 啱我d

娑婆世界是什麼意思呢？

佛經裡說的婆娑世界是指“人的世界”，也便是永遠存在缺憾而不得完美的世界。熙熙攘攘，來來去去，皆為利往。人活在這婆娑世界中就要受苦，而這苦字當頭卻也不見得立即就能體會。便是體會了也不等於解脫，看的破卻未必能忍的過，忍的過時卻又放不下，放不下就是不自在。苦海無邊，回頭無岸。但凡是能叫人真正自在的東西，總是發於內心的，所以岸不用回頭去看，岸無時不在。古靈禪贊禪師有一首詩偈說：“ 蠅愛尋光紙上鑽，不能透過幾多難。忽然撞著來時路，始信平生被眼瞞。” 很多人總是冀望找尋來時的路，唯恐丟失了自我的本真，卻常陷落在樹欲靜而風不止的境地裡，徬徨無依。

「娑婆」讀如「梭婆」，不讀成「沙婆」，是翻音，意義是堪忍，能夠忍。這個世界很痛苦，煩惱大得很，空氣污染，思想也污染，《阿彌陀經》說這是「五濁惡世」。諸佛菩薩很佩服眾生能忍受這個世界，難忍而忍下來，所以叫堪忍世界。你看大家都在忍，在騙自己，希望到三十歲會運氣好一點了，到了六十歲，喔！希望七十五歲要轉運了。

娑婆世界另外一個意義是缺陷世界，這個世界沒有一樣東西是沒有缺陷的。不知你們有沒有看過《浮生六記》這本言情小說，書裡面描寫夫婦之間的感情，好得那樣，但卻是苦一輩子！男女感情好一輩子的，不是窮就是沒有孩子，或者沒有其它的。什麼都有的，沒有這回事，或者其中一個就要早死，絕對沒有給你圓滿的。如有夫婦倆白頭到老，兒孫滿堂，這兩位可能一天到晚吵架，等到老頭子或是老太婆走了，沒有對象可以吵了，剩下一位也會很快跟著走了，真應了《紅樓夢》說的，「不是冤家不聚頭，冤家聚頭幾時休」。這叫娑婆世界，有缺陷，沒有缺陷就不叫娑婆了。你們有些年輕人，結婚不久就有埋怨之心，不要埋怨啦！阿彌陀佛！娑婆世界的事就是難忍能忍啊！ 大家都是在忍耐中度日、度時、度分分秒秒，沒有例外，所以不用羨慕，不要忌妒，娑婆世界中通通都是一樣。

娑婆世界（梵文：Sahā lokadhātu，娑婆也譯作索訶、娑河），是指釋迦牟尼佛所教化的三千大千世界[1]，此世界眾生安忍於十惡，忍受諸煩惱，不肯出離，故名為忍。又意譯作雜惡、雜會、忍土，謂娑婆國土為三惡五趣雜會之所。[2]

“娑婆世界”有不同的解釋：

狹義的說，就是指我們所在的這個苦難的世界。

佛經裡說的婆娑世界是指“人的世界”，也便是永遠存在缺憾而不得完美的世界。熙熙攘攘，
來來去去，皆為利往。人活在這婆娑世界中就要受苦，而這苦字當頭卻也不見得立時就能
體會。便是體會了也不等於解脫，看的破卻未必能忍的過，忍的過時卻又放不下，放不下
就是不自在。苦海無邊，回頭無岸。但凡是能叫人真正自在的東西，總是發於內心的，所
以岸不用回頭去看，岸無時不在。古靈禅贊禅師有一首詩偈說：“蠅愛尋光紙上鑽，不能透
過幾多難。忽然撞著來時路，始信平生被眼瞞。”很多人總是冀望找尋來時的路，唯恐丟失
了自我的本真，卻常陷落在樹欲靜而風不止的境地裡。

“娑婆"，梵語音譯。意譯"堪忍"。娑婆是指堪忍、能忍、忍土。指娑婆世界
（梵Saha^ -lokadha^tu ），即釋迦牟尼進行教化之現實世界。此界眾生安於十惡，忍受諸煩
惱，堪於忍受諸苦惱而不肯出離，故名為忍。又有諸佛菩薩行利樂時，堪受諸苦惱之義，表
其無畏與慈悲。又譯作雜惡、雜會。所謂娑婆國土為三惡五趣雜會之所。

從廣義上講，“娑婆世界”是指人類所在的“大千世界”：

從空間上看，宇宙是沒有邊際的。從時間上看，宇宙是前前無始、後後無終的。佛將銀河系
稱為一個“小世界”，一千個小世界組成一個“小千世界”，一千個小千世界組成一個“中千世界”，
一千個中千世界組成一個“大千世界”，人們常將“大千世界”稱作“三千大千世界”。宇宙由無數
個大千世界組成，所有的大千世界都在成、住、壞、空的過程當中遷流變幻、循環不息，沒
有片刻的靜止。每個大千世界過去、現在、未來時時有佛出世，教化著那裡的眾生。 我們所
在的大千世界稱做“娑婆世界”。

根據佛教的說法，人們所在的“大千世界”被稱為“娑婆世界”，教主即釋迦牟尼
佛。“娑婆”是梵語的音譯，也譯作“索诃”、“娑河”等，意為“堪忍”。共有兩層意
思：一層意思是說“娑婆世界”的眾生罪業深重，必須忍受種種煩惱苦難，故“娑
婆世界”又可意譯為“忍土”，被稱為“五濁世間”，是“極樂世界”“淨土”的對立面，
這裡容易產生各種罪孽，因此說“大千世界，無奇不有”；另一層意思，指釋迦
牟尼等佛菩薩很能忍受勞累，在污濁的“娑婆世界”中不懈地教化眾生，表現出
大智、大悲和大勇的精神。

含德之厚，比于赤子。蜂蠆虺蛇不螫，猛獸不據，攫鳥不搏。骨弱筋柔而握固。未知牝牡之合而全作，精之至也。終日號而不嗄，和之至也。

凡是真實的 不受任何威脅
凡是不真實的 根本不存在

娑婆世界唯一不變就係常變

超正!

寂滅為樂

Osho movement is a cult

"諸佛菩薩很佩服眾生能忍受這個世界，難忍而忍下來，所以叫堪忍世界。"

佛菩薩都會驚嘆，我地竟然可忍受這個痛苦怖慄的世界，糾纏不放

可能，因為我們心中有幻想，在生命最初的歲月時我們所知見的“平常“世界，是可復歸，有一天會回來，實現那過去了的“平常”世界的美夢

夢幻＞迷惘＞痛苦＞幻滅＞正見＞抽離＞解脫

夢幻＞迷惘＞痛苦＞幻滅＞正見＞抽離＞解脫

"幻滅"是singularity(奇點）， 是我由物理學借個term黎用

分享下點解不了

"Well if it seems to be real, it's illusion. For every moment of truth, there's confusion in life."

因為我鐘意賽斯

其實你地會唔會覺得呢個諗法太極端？

我就認為係達到最簡單同乾淨徹底的終極problem solving

奧修同漢傳佛教教義有衝突

有，奧修，起碼不執着於“孝“

你修為高定修道船高

唔明

你連修道船都唔識學咩人上連登講奧修

的確我唔識

點解痛苦？ 因為窮囉屌你個閪

想問下要多少財富可以達到“窮”的狀態？

玩遊戲時間

想問下要多少財富可以達到“唔窮”的狀態？

Is there any true love in this shitty human world?

Is there any true love in this shitty human world?

Or, only the stench of sexual organs?

書 Anatasia， 有講細路仔其實係最接近神，充滿智慧

留名學野

奧修係美國搞到一團糟
far cry 4個故事都係最材於佢

Agree？

agree?

賽斯啲野唔係人人睇得通...

聽出體king

亂咁教人玩呢啲野...
瀨野個時唔知邊個執手尾

出體唔會有事，唔好用中國思想

我用外國思想
一般人唔識能量, 唔識同靈體交流

你睇多d，

留名 以為你講mla

的確，人在世做咩都錯，但死後可能會有截然不同的評價

"You can check out anytime, but you can never leave."

Why? Why? Why?

Why do we suffer this much???

Why?????

這是一個痴根無極限的社會

鐘意睇bashar

人的世界，必無完美，只有缺陷，因而痛苦與人同在，幼小孩童可例外

不如你死返去感情台啦屌你老母

認同嗎？

我們來到人間世的唯一意義，就是痛苦

而所有奧義，也只有出於對痛苦的理解

你在逃避.............?

人的世界，必無完美，只有缺陷，因此痛苦與人同在，幼少孩童可例外

無論幾有錢都一樣

簡單而言，即人生＝痛苦

雖有快樂，其實是曇花一現

而人在世的唯一意義，就是感受痛苦

知其雄，守其雌，爲天下溪。
為天下溪，常德不離，復歸於嬰兒。

時移世易，一切都變了，但我們的夢還同過去一樣，無變過

Oh my friend we're older but no wiser
For in our hearts the dreams are still the same

你練過KUNDALINI？
定用開咩方式MEDITATE

冇

睇大正藏 深入經藏 智慧如海
奧修談男人女人時不斷提及性高潮同譚崔
靜心唔會呼吸紊亂賢者mode後得到
欲為苦本 四聖諦係根本 不違法本 可信可依

問：老子同耶穌都講過啲咩？

A. 初戀無限美
B. 神即道路，你即顯化
C. 天堂是留給小孩子
D. 向善

你親身經驗係點？

奧燒>>>>奧修

點解人不自殺？ 因為出於生命機制正常動物必然在面對死亡會產生極大恐懼，而死亡的痛苦過程中也必爭扎求存，而人生的各種意義基本我分其為二個宗旨：恐懼死亡同性慾望

而人在呢兩個生物天然追求的挾持下就成就了生生不息的痛苦，而大眾娛樂媒體就是我們人生被天慾所挾持下用黎聊以慰藉同讓我們有舒緩的空間

而人在呢兩個天然追求的挾持下，有人將其subtasks 做到極致，例如有人是頂級的廚師，即係將充飢呢個subtask發揮到極致，視之為“人生意義”，甚至達到忘卻了佢生而為人是被兩大慾所挾持，雖可暫忘但無可逃出

人類在世所做一切都可追其源頭去呢兩個天慾，而呢兩個天慾的意義就是為眾生創造一個川流不息的痛苦世界

而痛苦世界的關鍵在於人無懈可擊的堅固缺陷觀感，即人類文明發展的進程中，我們發明好多野去修補缺陷，但修補物也必充滿缺陷，例如配偶可修補我們的寂寞或安全感等等，但配偶也必然充滿缺陷，而因為世間缺陷是由自己的觀感而出，即係你就算再用修補物去修補配偶的缺陷，根本一切是捕風捉影，我們終身也追住一個永不可及的蘿蔔

即人出生於世就是痛苦，痛苦大迷宮，而此局之精妙完美，不難想像有一個有有“靈性”的造物主所設，而我們來此世的真正任務是脫逃一切的顛倒夢想，夢幻泡影，停止無窮盡的捕風捉影

嬰孩 肚餓 無野食 欲望得唔到滿足，從而陷入痛苦之中
呢個情況點睇？
唔洗年歲漸長 嬰孩本能有呢個意識

我要諗下點解釋，你需要詳細解釋嗎？

需要d時間